<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Crafts on Johannes Ehm</title>
    <link>https://www.johannesehm.de/craft/</link>
    <description>Recent content in Crafts on Johannes Ehm</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Sep 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.johannesehm.de/craft/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Bergkruste</title>
      <link>https://www.johannesehm.de/craft/220907-bergkruste/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.johannesehm.de/craft/220907-bergkruste/</guid>
      <description>Das Bergkrusten Rezept von Plötzblog ist eines meiner Lieblingsbrote und gleichzeitig eines der Brote welches ich immer wieder backe. Die Mischung aus Roggen und Dinkel sowie die Zugabe von Altbrot von Röstbrot geben dem Brot einen wunderbar kräftigen vielschichtigen Geschmack. Heute habe ich das Brot wieder gebacken und es ist gut gelungen. Das ist nicht immer so - beim letzten Mal war der Teig sehr weich - vermutlich einerseits aufgrund von zu viel Wasser und andererseits aufgrund den hohen Temperaturen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pflaumenkuchen</title>
      <link>https://www.johannesehm.de/craft/220905-pflaumenkuchen/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.johannesehm.de/craft/220905-pflaumenkuchen/</guid>
      <description>Der September ist die ideale Zeit um einen Pflaumenkuchen zu backen. Ich hatte das große Glücke eine Lieferung frischer Pflaumen direkt aus einem ländlichen Garten zu bekommen. In Bayern nennt man einen Pflaumenkuchen Zwetschgendatschi. Datschi könnte eine wunderbare Anspielung auf den fruchtigen weichen Geschmack der Pflaumen in einem cremigen Teig bestückt mit knusprigen Streusel. In Wirklichkeit bedeutet Datschi wohl das Drücken der Pflaume in den Teig. Auch mit dieser Bedeutung bin ich zufrieden, da das Zubereiten eines Pflaumenkuchens oder Zwetschgendatschis ein wirklich wunderbar zufriedenstellender Vorgang ist.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
